{
    "results": [
      {
        "question": "使用缸頂式閥門和凸輪的發動機，挺桿的位置是在",
        "id": "705",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "Y",
        "correct_answer": "凸輪與閥門之間",
        "incorrect_answers": [
          "閥門與搖臂之間",
          "凸輪與搖臂之間",
          "推桿與搖臂之間"
        ]
      },
      {
        "question": "發動機通常固定於橡膠支架上，目的是",
        "id": "718",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "減低其震動傳遞到船身的幅度",
        "incorrect_answers": [
          "較容易拆卸和維修",
          "防止支架的磨損",
          "發動機與船身絕緣"
        ]
      },
      {
        "question": "內燃發動機之「壓縮」消失，可能是因為",
        "id": "723",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "排氣閥門黏著在開啟的位置",
        "incorrect_answers": [
          "入氣槽洩漏",
          "排氣槽洩漏",
          "燃油的等級不對"
        ]
      },
      {
        "question": "氣閥洩漏會構成什麼影響",
        "id": "724",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "(b) 及 (c)",
        "incorrect_answers": [
          "汽缸著火",
          "馬力下降",
          "黑煙"
        ]
      },
      {
        "question": "高壓燃油泵是_____ 提供燃油至噴咀",
        "id": "735",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "以上皆正確",
        "incorrect_answers": [
          "定時",
          "定壓",
          "定量"
        ]
      },
      {
        "question": "一個油櫃長2米，闊2米，高5米，如果油櫃內的油高度是4米，問要加多少立方米才可至滿？",
        "id": "762",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "W",
        "correct_answer": "以上皆不正確",
        "incorrect_answers": [
          "6立方米",
          "8立方米",
          "20立方米"
        ]
      },
      {
        "question": "船隻在加油之前應該 i) 將乘客送至岸上 ii) 將船隻繫緊 iii) 開啟機房所有的通風口 iv) 準備一個水劑滅火筒 v) 緊握入油喉對正輸油管",
        "id": "765",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "(i), (ii) and (v)",
        "incorrect_answers": [
          "(i), (iii) and (v)",
          "(i), (iv) and (v)",
          "(i), (iii) and (iv)"
        ]
      },
      {
        "question": "化油器的慢速噴咀",
        "id": "775",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "有穩定的怠速",
        "incorrect_answers": [
          "節省燃油",
          "停機較快",
          "輸出較少馬力"
        ]
      },
      {
        "question": ".在發動機起動時，啟動阻風門的作用",
        "id": "779",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "令空氣及燃油混合物變得更濃",
        "incorrect_answers": [
          "吸入更多空氣",
          "令混合物壓力提高",
          "以上皆不正確"
        ]
      },
      {
        "question": "發動機起動時，阻風門應",
        "id": "780",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "略為收細，減少空氣進入",
        "incorrect_answers": [
          "以下全不對",
          "略為開大，引進更多空氣",
          "保持全關"
        ]
      },
      {
        "question": "電壓系統中的保險絲是用於",
        "id": "788",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "保護系統，防止短路",
        "incorrect_answers": [
          "表示電流在流動",
          "無須使用開關制",
          "隔離電路供進行修理"
        ]
      },
      {
        "question": "若發現鉛酸電池在充電時過熱，你應",
        "id": "798",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "減低充電之電流",
        "incorrect_answers": [
          "即時添加蒸餾水",
          "降低充電電壓",
          "打開電池頂部的塞"
        ]
      },
      {
        "question": "以下那項會引致發電機在運行時產生過低電壓？",
        "id": "809",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "超負荷或轉速太低",
        "incorrect_answers": [
          "超負荷或轉速太高",
          "有些磁極線圈的電路斷開",
          "無負載或轉速太高"
        ]
      },
      {
        "question": "一部(二衝程)四氣缸的發動機，分電器的轉速是相等於",
        "id": "830",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "發動機之轉速",
        "incorrect_answers": [
          "發動機轉速之一半",
          "發動機轉速之兩倍",
          "發動機轉速之四份一"
        ]
      },
      {
        "question": "在引燃點火系統中，磁電機可",
        "id": "832",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "獨立使用，無須電池",
        "incorrect_answers": [
          "代替發電機",
          "取替羅盤而航行",
          "一個接收器"
        ]
      },
      {
        "question": "磁電機最容易受損之部分是",
        "id": "834",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "引燃線圈之絕緣體",
        "incorrect_answers": [
          "引燃線圈之電線",
          "磁力消失",
          "火花塞"
        ]
      },
      {
        "question": "經過凸輪軸油路的液體為",
        "id": "844",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "潤滑油",
        "incorrect_answers": [
          "潤滑油及空氣混合物",
          "燃油及空氣混合物",
          "以上皆不是"
        ]
      },
      {
        "question": "油壓警告燈著是表示",
        "id": "856",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "油壓過低",
        "incorrect_answers": [
          "引擎正在運轉",
          "油壓正常",
          "油壓過高"
        ]
      },
      {
        "question": "乾式缸套是",
        "id": "879",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "與冷卻水沒有直接接觸",
        "incorrect_answers": [
          "與潤滑油沒有直接接觸",
          "與海水直接接觸",
          "以上皆正確"
        ]
      },
      {
        "question": "發動機的冷卻系統失靈，應",
        "id": "881",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "以上皆正確",
        "incorrect_answers": [
          "檢查入水口有否阻塞",
          "檢查海水泵的皮帶是否過鬆",
          "檢查海水泵的外殼是否過熱"
        ]
      },
      {
        "question": "齒輪箱的功能是",
        "id": "888",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "以上皆是",
        "incorrect_answers": [
          "提升扭力",
          "降低轉速",
          "以上皆非"
        ]
      },
      {
        "question": "被驅動齒輪及怠速齒輪在齒輪箱的作用是",
        "id": "890",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "入後波",
        "incorrect_answers": [
          "承受螺旋槳的推力及保護曲軸",
          "降低螺旋槳的轉速，以配合發動機的速度",
          "將螺旋槳與發動機分離"
        ]
      },
      {
        "question": "舵角錶沒有顯示船隻相應的舵角之原因是",
        "id": "907",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "以上皆是",
        "incorrect_answers": [
          "舵桿軸承磨損",
          "舵桿扭曲",
          "舵角錶顯示有所偏離"
        ]
      },
      {
        "question": "在發動機上安裝離合器是為了",
        "id": "909",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "讓傳動齒輪及螺旋槳軸能夠脫離發動機",
        "incorrect_answers": [
          "讓發動機可減速至螺旋槳的轉速",
          "讓船隻能夠倒車",
          "讓螺旋槳轉速減慢"
        ]
      },
      {
        "question": "中小型船隻通常使用錐形離合器，是因為這可令螺旋槳的推力",
        "id": "914",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "Y",
        "correct_answer": "不會傳至發動機",
        "incorrect_answers": [
          "容易分離",
          "增加接合之力度",
          "減少"
        ]
      },
      {
        "question": "汽缸磨損的主要原因為",
        "id": "924",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "發動機被過冷的冷卻水冷卻",
        "incorrect_answers": [
          "發動機以高速運行",
          "發動機以低速運行",
          "發動機以怠速運行過長時間"
        ]
      },
      {
        "question": "起動馬達不能轉動的原因不包括",
        "id": "930",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "電流反向",
        "incorrect_answers": [
          "電量不足",
          "整流子電刷損壞",
          "齒輪膠著"
        ]
      },
      {
        "question": "一部船內汽油機未能起動原因普遍包括 i) 生氣閥及死氣閥開啟及關閉的時間不準確 ii) 生氣閥及死氣閥的間隙調較不正確 iii) 火花塞的間隙調較不正確 iv) 熱量交換器之淡水量不足",
        "id": "933",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "(i), (ii) 及 (iii)",
        "incorrect_answers": [
          "(i), (ii) 及 (iv)",
          "(i), (iii) 及 (iv)",
          "以上皆是"
        ]
      },
      {
        "question": "以下那項關於柴油機起動困難的描述是錯誤的？",
        "id": "934",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "集油池內沒有足夠的潤滑油",
        "incorrect_answers": [
          "起動馬打以慢速轉動柴油機",
          "燃油泵內有氣鎖",
          "空氣濾器阻塞"
        ]
      },
      {
        "question": "火花塞經常失效的原因為",
        "id": "957",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "引燃系統故障",
        "incorrect_answers": [
          "電池儲電量不足",
          "燃油系統故障",
          "以上皆是"
        ]
      },
      {
        "question": "引燃時間過早，會引致",
        "id": "965",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "敲擊聲 (叩音)",
        "incorrect_answers": [
          "排出的廢氣溫度降低",
          "增加秏油量",
          "汽缸溫度低"
        ]
      },
      {
        "question": "噴油咀(塵筆)漏油會引致廢氣的顏色為",
        "id": "977",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "黑色",
        "incorrect_answers": [
          "黃色",
          "藍煙",
          "白煙"
        ]
      },
      {
        "question": "發動機排出白色廢氣的原因為",
        "id": "982",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "油缸內有水",
        "incorrect_answers": [
          "噴油咀不清潔",
          "空氣過濾器阻塞",
          "潤滑油正在燃燒"
        ]
      },
      {
        "question": "停止船內汽油機的適當方法是",
        "id": "1005",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "關掉引燃系統",
        "incorrect_answers": [
          "截斷燃油供應",
          "用盡化油器內的燃油",
          "關掉節氣門"
        ]
      },
      {
        "question": "石油氣樽應放置於",
        "id": "1016",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "儲存空間有排出孔的地方",
        "incorrect_answers": [
          "近煮食爐",
          "近機房",
          "接駁膠喉長度少於1米的地方"
        ]
      },
      {
        "question": "如果在船艙內聞到石油氣味時，你應",
        "id": "1018",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "大聲呼叫，通知其他人幫手",
        "incorrect_answers": [
          "打開門窗",
          "拍動毛氈",
          "用肥皂水測試"
        ]
      },
      {
        "question": "機房發生火警，船上仍有其他乘客，你應",
        "id": "1026",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "響鐘通知所有人",
        "incorrect_answers": [
          "切斷所有電源供應",
          "使用適合的滅火設備撲救",
          "啟動消防泵備用"
        ]
      },
      {
        "question": "以下那種滅火筒不應在船上使用",
        "id": "1050",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "四氯化碳",
        "incorrect_answers": [
          "泡劑",
          "粉劑",
          "水劑"
        ]
      },
      {
        "question": "機房底部著火，應使用以下那種方法進行撲救",
        "id": "1052",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "以上皆是",
        "incorrect_answers": [
          "乾粉式滅火筒",
          "二氧化碳滅火筒",
          "以上皆非"
        ]
      },
      {
        "question": "如何啟動固定式二氧化碳滅火器",
        "id": "1055",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "人手",
        "incorrect_answers": [
          "溫度",
          "壓力",
          "以上皆正確"
        ]
      }
    ]
  }